# はてなのログイン画面

2018-05-06

https://www.hatena.ne.jp/login

## 印象

- どの要素も必ず`<div>`でくるむ
  - レイアウトしやすい（padding, marginなど）

- 自動ログインのチェックボックスを画像にしていた
  - ブラウザのデフォルトのチェックボックスを`visibility: hidden`にして隠す
  - 隠したチェックボックスのラベルの`before`に画像を設定する
  - チェックの切り替えはJSでクラスを変更して行う
    - 今回はそこまで実装しなかった

- CSS難しい
  - クラスで設定すると当たり前ですが、ほかの部分にまで影響が及ぶので、その制御が難しい
    - このテキストサイズはどこから来ているのか、みたいな
  - vueのsfcのように、ボタン、インプットボックスなどの部品として作っていくのがよさそう
  - すべてブロック要素のテンプレートとして作って、それを配置していく感じ？

- inkscapeも慣れたら便利かもしれない
  - ちょっとした部品をサクッと作れるとよさそう

- hiddenの`input`にそれまで見ていたページのURLを入れておくことで、ログイン後に戻れるようになっている